突發！新亞學生會發聲明撚院長

【就黃乃正院長昨日發出公開譴責信之回應】

致黃乃共院長：／敬啓者：

得悉 閣下對學生事務如斯關心，百忙間仍執意親自撰寫公開信嚴厲譴責本院學生，雖 閣下所撰之信件格式有誤，內容不當，但本會幹事們同為學生，仍感受寵若驚。

然本會作為新亞之民意代表機構，該名受譴責同學亦為本會之基本會員，故欲謹此查詢以下事項：

一、本會有兩位幹事身兼新亞書院院務委員會紀律委員一職，為何尚未收到 閣下於信內提及之「調查」通知？

二、 閣下為何於尚未調查清楚事件之時，聲稱 閣下「昐望周同學反省其過」？

三、為何 閣下聲稱事件將進入紀律程序，卻於信內公開該位同學的姓名？

四、於何種情況下，本院同學會因其個人言論受懲處？

本會認為 閣下於尚未調查清楚事件之際，公開撰信「嚴厲譴責」及呼籲該名同學「深切反省己責」極為不妥。另本會對 閣下於未通知紀律委員會委員之情況下私自展開調查程序，甚至公開該名同學的全名，無視紀律委員會規條，不顧一切仍要急於出信譴責同學一事甚為不解，敢問 閣下是否受到其他壓力所影響，故必須急於展現姿態，即使違反程序亦在所不計？

並 閣下指錢穆及唐君毅先師在世，必定對該名同學的言行感痛心，又引用新亞先賢錢穆和唐君毅之語以指斥其非，然本會毋敢苟同。 閣下所引用之語句實為引喻失義。 閣下無視錢穆及唐君毅先師當初創校的背景，單單引用一兩句論及「禮」之言語便為該同學扣下違背先賢教晦，不知悔改的大帽子，實令我會慨嘆不已！

據本會所知，該名同學當時受到內地生群起而攻，圍堵辱罵，故情緒激動下一時失言。然 閣下於信中並未提及任何背景，亦不曾採納該同學之解釋回應，一味偏頗指斥同學，而忽視該名同學當時人身安危及情緒狀態均堪憂一事。 閣下身為院長，不僅拒絕保護本院學生，更與其切割予以譴責， 閣下之舉恍如將其置於烈火焚烤，行為粗暴惡劣，本會對此深表遺憾，並予以嚴厲譴責。

錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。 兩位先生一直秉承有教無類之精神，謹守風骨，方能令新亞書院發揚光大，育才無數。錢唐兩位先生如仍在生，對 閣下與學生劃清界線的表現也會深感痛心。

昐 閣下盡快回覆，以釋除疑慮，本會亦會以公平公正之態度理解 閣下之回應。然本會對閣下擔任新亞書院院長，將本院六十七周年校慶指稱作六十周年院慶，陷本院學生於不義，感極其難堪及羞恥。昐 閣下深切反省己過， 不忘前人的教誨。謹此公告。

此致
黃乃正院長
／

新亞學生會謹啟
二零一七年九月十日

黃乃正個柒頭
有一輪做中大副校長
但係柒得濟變返做院長

推

寫錯左黃乃共

抵 無端端衝出黎奶共

做院長衝出黎柒
抵被人串

屌，嬲嬲地直接宣布港獨算啦
年年都拗
當年帶頭反蝗啲老鬼都入哂政府做

黃乃共

【更正】

信首處應為黃乃正院長而非黃乃共院長，謹此更正。

黃乃共 佢都有名你叫啦

撚狗撚到

屌,仲特登google,以為條友真係叫黃乃共

到底要被撚幾多次
人類總是......

唉喲喲 廢老被廢青撚到一棟都冇

中大快啲發聲明撐教大啦

論點幾好，但文筆好麻麻

抵撚死
做返你個濕鳩院長啦 咁多嗲

黃乃共食屎啦

咁樣都叫文筆麻麻

黃乃共 笑到痴線，中大新亞好波

乃共

well done cu guy

所以話學生會最叻真係要識寫野

乃共笑撚死我

乃共

仲要用reply出更正，唔用編輯

都ok,不過港大學苑同聲明黨d文筆其實好d

174正0負

好波

至少教大果篇文筆好d

不過唔重要既，d point駁得幾好

黃奶共偷偷留下負評

識玩

好柒呀媽呀

同呢d乃共院長洗鬼認真, 連歷史都要老作

邊隻畜牲奶共畀負評

特登抄返黃乃共篇野黎回應 好正

請問係邊度麻麻呢?

院長

中學生你仲想點?

上年佢係個典禮講撚錯聯合書院年份做新亞個校慶年份真係好柒

雖 閣下所撰之信件格式有誤，內容不當，但本會幹事們同為學生，仍感受寵若驚。

呢句已經好奇怪，本會幹事們同為學生入面個們字好多餘

串過馬撚

有型

望閣下賜教

新亞學生會真係好撚高汁
記得上年拖鞋單野, 撚到崇基

其實我係想講篇野比較多冗字，讀上去唔太順姐。

但主要睇內容啦，我一直都話論點駁得幾好。

院長畀學生鬧番
院長知道醜字點寫嘛

連登仔又扮語言專家

撚狗咁撚

好波

另外一開始既致黃乃共院長已經係格式有誤，致字係無必要出現，英文先有類似既to

以字論字, 未覺文中未有一字係多餘
請舉例？

黃乃共教嘅，好似係

New Asia College, The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學新亞書院
1 小時

致本院師生、校友和關懷本院的社會人士

敬啟者：

唔正皮都唔得

近排啲聲明篇篇都好高質

擺明玩野

兩個例子都係有亦可, 無亦可
怪從何來?

算把啦連登仔

錢穆見到班撚樣奶共到咁真係死左都彈返起

唔使咁斟酌係文筆上啦屌
編野有一半都係copy and paste咁抄返奶共校長個tone姐

院長入唔到佢哋喎，打錯字啫，又即刻更正

見張仁良出晒風頭忍唔住自己衝出黎比人撚

「黃乃共」呢野

笑到仆街 好波

啲分句麻麻，句子太長；加上大部分用詞都比較文言，但又有啲「扣帽子」之類既大陸中文，行文風格因而唔太一致，有少少難睇。

但係啲論點都好精警下

呢排本地大學生高汁喎

怪係成篇好多用字不當，又冗長累贅比人既感覺，又例如呢句，

閣下身為院長，不僅拒絕保護本院學生，更與其切割予以譴責， 閣下之舉恍如將其置於烈火焚烤，行為粗暴惡劣，

咩與其切割啊，割席下話
又咩置於烈火焚烤，就算求其用置於險境，置於風頭之上都好過咁樣鳩用比喻啦

其實擺到明由頭到尾都係跟住院長篇公開信個行文格式撚返佢轉頭啦，唔係咁都睇唔出啊嘛

轉移視線

其實呢 上邊話人文筆問題嘅人知唔知咩叫
以其人之道還治其人之身

人哋屌你老母
你屌返佢老母
反而俾人話自己講粗口
真係笑死

黃乃共院長

論點上無得硬碰硬，唯有行文上落手 香港咁多grammer nazi, 荒見到人寫文唔會出手咩

身為院長比學生咁撚法有咩感想

收嗲啦大文豪

寫緊文學巨著呀？志在玩野呀而家！

咪撚再轉移視線

佢地根本冇睇過院長篇野

不過有d針對院長 我覺得教大果篇正d

加油呀學生仔

擺明係針對佢喎

睇咗黃奶共

得喇唔好拎補習學嗰少少出嚟講啦
努力溫dse啦

正正咪就係啲港共藍絲邏輯囉

院長咪就係針對緊周兄囉

佢衝出嚟柒
唔針佢針邊個

新亞好波

好心你睇埋呀院長篇野先出黎柒啦
懶撚醒

好撚正

總之佢哋一定寫得好過原文作者
好似係咁

黃乃共寫錯人個名在先 佢地出文更正已經好過黃乃共

陣間引用跑馬論嚟反駁你

係都要伸個頭出黎俾人撚

其實篇文係幾差下。但無緊要啦

針對有乜問題？
院長還院長 學生會先係民意代表 你發聲明屌人我唔屌返你？

完全冇問題 請繼續撚乃共院長

好好笑

咩事？依加徵文比賽？

錢穆比中共迫害移居香港，而後人就乃共

你柒少陣喇

後咩人 乃共院長讀理科ga

捉grammer 大賽
正式啟動
戴耀庭.gif

好波呀學生會

屌你好撚心就睇下發生咩事先啦
係咁話人文筆差

黃乃共

今次真係一石激起千重浪
愈來愈精彩

後咩人 乃共院長讀UC ga

笑撚死 真係撚狗咁撚反佢轉頭

推到佢回應為止

輕輕一推
仲想講, 好撚心有D撚樣出黎執呢樣執果樣就咪撚出黎柒啦
咁撚叻又唔見你出信, 屌你老母

而家成個主題都係講緊條黃乃共比人撚
你就講文筆
你個人真係同你個名隊波一樣咁無恥

根本大把希望
新一代堅抽得！ 仲諗住蝦細路
班大人真喺fuck 9 左

想知第一個黃乃共係樓主改定真係咁寫

呢d 就係良性競爭 愈黎愈高汁

真啦唔係唔使出聲明更正
Brw,大學生
請受無讀過書嘅小弟一拜

同共狗鬥智無得輸

而家d院長，校長，校董柒到不堪

都係上高登大架啦
砌機變砌女feel

花式撚狗

少數派其實就應該咁樣撚吓撚吓，就好似共產黨撚死國民黨咁

咁多人捉人文筆咁搞笑，好似睇av捉人劇情有問題咁
成個po就講緊入面個內容最重要嗰d論點論據又唔見你地講，文筆拎黎修飾點綴下姐，你估宜家徵文勽賽？篇文有咩睇唔明講出黎聽下

考dse考上腦咩，屌

上面先有個傻鳩係到自high撚連登仔刷存在感

佢哋篇文係故意抄黃乃正篇文改成，專登㗎

笑死

撚狗好波

即係話緊乃共篇文幾差下 無緊要啦

五毛搵唔到位入 好撚低質

真係當佢係狗咁撚

已經唔記得黃乃共真名叫咩鳥

好似英文捉人grammar咁，多個s少咗個s，又唔睇人寫乜

入親呢類post 都會見到一堆傻閪執修辭

一車車5毛咁堆入黎

女人嘈交大絕
我唔會當佢地5毛 不過多謝推post

黃乃共呢招真係完美撚狗

老老柒柒
作為書院嚟講NASU outperform好多其他院校嘅SU，由其係UST

其實呢啲聲明最重要有氣勢，論點同立場清晰，
又唔係寫小說，文句通順易明就得啦

哩幾日
忽然間覺得下一代仲有希望

早排拖鞋事件就知na其實好識玩

幾時用 linux ?

lm

排外？
分裂祖国

你叫咩乃共

排外

屌你老味柒頭院長

夠膽死搬唐君毅出黎壓人，係咪弱智

我哋當然唔認
但最重要係你口中表示唔認

假設學生係錯

學生反駁就係推缷責任，'無理'

唔需理據，講就係

典型老屎忽

乃共搬唐君毅 教大校長搬馬丁路德金
成班高層以為識得拋書包好威威
佢地成班先哲 偉大都係對抗強權架慒撚！

去圖書館搵兩本書 是但抄多兩句都ko你班老屎忽

係以你立場 居然唔承認香港係中國一部分 驚唔驚比人扣人工啊

我哋講無問題，你講就好有問題

淨係頭三個 points, 黃乃正都醜啦

一個從事科學研究嘅人, 未做研究調查, 就去做 conclusion.
黃乃正你 d research 咁做㗎

講道理依家野邊夠你班支那賤畜嚟

你班畜生永遠都覺得道理起自己個邊架

支那有咩侮辱同歧視成分 ?
請解釋

講支那=侮辱已經戇鳩

就算侮辱又點？
口交部一年n次侮辱英美日本仔，華春雞炒左未？

再講既然仲查緊你講乜野

拋低句'野蠻無理'又講唔出邊句無理，

即係潑婦駡街

你哩種行為就真係野蠻無理喇

NASU ho ball

再講侮辱你班撚樣又如何
公就你贏字就我輸啊？

中學？

星期日都要開工咁慘吖JR

你冚家收皮一定快過佢地

落去同peter仔玩啦

請理性分析英文甚至其他拉丁系為China 而非zhongguo

上款唔須要加致字
致, 不及物動詞
致: 收文者名稱
先啱

而斜號格式係啱

JR扮撐泛民屌本土港獨
實為5毛刻意分化造成內訌
大家大力啲屌到佢敗走就得

Scientific method with ChiNa characteristics

啲facebook comment果然有人屌文法

中國特色嘅科學研究

句野你打就緊係用你立場黎講啦 咁你用乜野排外啊 又話香港係中國一部份 就要用排外 你就黎無得撈架啦啵

封聲明真係擲地有聲，一巴巴車落黃乃共到

唔好理班五毛啦 人地話唔定有佣收

五毛宣布 香 港 獨 立 ！

好波 言之有理 文筆得體

香港邊一方面都赤化緊 真係屌佢老母

黃乃正，冇人格的豬狗。

好文好文！擲地有聲

上埋報

黃乃正斥周竪峰不知悔改 新亞學生會批未查就嚴厲譴責 無視周被圍堵辱罵「一味偏頗」 (14:26)

留名

院長有新花名

班大專高層真係以為出下聲明 拋下書包 擺起前輩款訓兩句
社會輿論就會企係佢地果邊 班學生就會變過街老鼠?
唔好咁天真啦

致黃乃共院長：／敬啓者：

又 謹此公告

依家中學唔教實用文？

乃共先生拎錢穆出黎講果時
已經知佢根本冇歷史知識

佢比老毛(共產黨)迫到落黎香港
而家周會長係屌果班共產黨下既支那人
而唔係中華文化既中國人

邊條柒頭比負皮

係咪寫錯都要盲撐？

追post啦 你問下黃乃共做咩唔學實用文啦咁 啲格式係跟佢嚟諷刺佢架

篇野明撚之前院長篇聲明
學生會係抄個院長篇聲明啲格式

奶共

心水清

乃共，啊唔係，乃正都寫錯周生個名😂
彼此彼此

撚狗

你咪柒頭囉

見到黃乃共笑撚左

當人好似一般廢老咁無知

正評 黃乃共

好心搞清楚先話人格式錯啦
成班衝出黎柒

衝出黎柒都有
等你再回呀柒頭

Jr隻五毛狗走撚左

二萬正評就唔該去中大SU幫拖啦！

原POST:

中大學生會FB被五毛洗版9483一星評級:

而成9483 1星
求咁多位巴絲留返個五星係個Review到
咪比班仆街為所欲為

同時檢舉班紅衛兵五毛帝吧大軍

舉報專頁 > 我認為這不應該出現在 Facebook > 這是仇恨言論 > 種族或民族 >提交供Facebook 審查

支持埋教大su啊

呢輪教大同中大站起來了！

希望呢個post 正皮過既人 去中大呢個fb post比like 或 心心 支持
今次好雖要要大家比反應支持 團火熜唔熜就睇大家

《砥鋒挺鍔 傲雪欺霜》－ 大專學界就民主牆爭議之聲明

繼續撚到佢仆街為止

譴責周「豎」峰

黃奶共 一個名都收你條廢中皮

好耐冇睇過咁高質素既聲明

on9少陣啦

我都係新亞老鬼，學生會好波！

專登扯開個話題到九里遠

JR五毛狗食屎啦屌你老母

聯合間牒

執字果啲上去睇左先啦

條友四面樹敵無人鐘意佢

屌你老母黃奶共！

蝗奶共

而家先知原來佢叫黃乃共，真係慚愧

係蝗奶共呀

仲好意思搬唐君毅先生出嚟，佢連唐生半點風骨都追唔上

留名睇乃共回應

好波！